{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050085",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 남산 용장사곡 석조여래좌상"
    },
    "text": "1963年1月21日、宝物に指定されました。全高4.56m、仏像の高さ1.41m、材料は花崗岩です。統一新羅時代の僧侶、大賢と関連があり、『三国遺事』巻4『賢有家祖』の慈氏石丈六像がこの仏像であるという説もあります。慶州南山にあった龍蔵寺跡にある石仏で、自然石基壇の上に3階建ての高い台身と台座があり、その上に四角形の座台が同じ石になっています現在、頭部は流失し、手と胴体の一部だけが残っています。仏像自体はそれほど大きくありませんが、台座が高く、全高が非常に高いです。円形の台座には一番上には蓮の花模様が刻まれています。首には煩悩道·業道·苦道を意味する3本のシワである三道が明確で、肩は狭い方です。裾は台座まで流れており、左手には宝珠(仏塔のてっぺんの上にのせる装飾)をのせ、結歌浮坐の姿をしています",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この仏像は1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の全高は何メートルですか？",
            "answer": "この仏像の全高は4.56メートルです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の材料は何ですか？",
            "answer": "この仏像の材料は花崗岩です。"
        },
        {
            "question": "この仏像は統一新羅時代の僧侶、大賢と関連があると言われていますか？",
            "answer": "はい、この仏像は統一新羅時代の僧侶、大賢と関連があると言われています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は『三国遺事』巻4『賢有家祖』の慈氏石丈六像と同じですか？",
            "answer": "一部の説では、この仏像が『三国遺事』巻4『賢有家祖』の慈氏石丈六像と同じであるとされています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどこにありますか？",
            "answer": "この仏像は慶州南山にあった龍蔵寺跡にあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭部は残っていますか？",
            "answer": "残念ながら、この仏像の頭部は流失しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この仏像の台座には一番上に蓮の花模様が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の首には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この仏像の首には三道と呼ばれるシワが刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の左手には何を持っていますか？",
            "answer": "この仏像の左手には宝珠を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 258,
        "QA": 338
    }
}